經濟平民錶討論區(3)

本post都係討論啲30k樓下嘅錶多，盡可能都係搵啲cp值高得黎又大件夾抵食嘅錶，雖然都知係廢話，不過大家盡量爬下文先發問啦

咁都係咁二講下啲入門知識啦，巿面上嘅品牌同款式多到數唔晒，有啲品牌性價比超群，有啲整到個樣靚靚仔仔但俾個垃圾芯你又賣你六七千(好多星期五嗰個牌子 )。所以買前除咗睇樣之外做功課係需要嘅，話明入門，有幾個名詞同類別要係咁二講下嘅:
1. 機械錶
機械錶係指上緊發條，之後由發條系統釋放動力從而令到手錶開始發動。當中仲有分自動上鏈同手動上鏈嘅機械錶。
2. 石英錶
石英依種物質當通電嗰陣會發出有規律嘅震動，石英錶就係透過依種震動嚟達到計時嘅效果。
3. 太陽能錶
石英錶一種，透過太陽能面版嚟叉電。
4. 人動能錶
垃圾嚟，可以無視。
5. Bph/vph
全寫係beats per hour/ vibrations per hour，係指機械錶嘅秒針每小時嘅震動次數，理論上數值愈大，走時愈準。
============
由於石英類別都係睇款睇價錢居多，而且當中型號多到我都唔識分，所以個別討論會較好，咁依家簡介下大家比較上接觸到嘅機械錶。

喺巿面上嘅機械錶嘅機芯主要係依幾個來源:
1. 瑞士
2. 日本
3. 德國
4. 蘇聯
5. 中國
當然仲有啲小眾嘅獨立製錶師 ，但依度都占咗巿面上九成半以上嘅機芯。

先講瑞士，瑞士係鐘錶業嘅大國，就算你無玩開錶都知瑞士錶好出名，而如果你係想搵平價瑞士芯，第一個聽嘅名一定係ETA，佢係swatch集團旗下嘅一間公司，專出通用機芯，平至幾千貴至幾萬都可以搵到佢嘅身影，咁依度係咁二講下佢嘅三寶: 2824-2,2892-a2同7750

1. ETA2824-2

最最最基本嘅大三針機芯，穩定可靠易維修，有唔少大廠會買佢嚟進行改裝。

2. ETA2892-A2

Eta嘅皇牌通用機芯，薄、穩定、耐用，稍加調較就可以去到天文台級數，喺無附加組件嘅情況下可以實現日期𣊬跳，無論齒輪咬合定分離嘅都可以調較日子，而且延展性極強，稍加改裝就可以有gmt、月相、power reserve等等，通常喺啲較高級別鐘錶都會見到佢身影。

3. ETA7750

前身係Valjoux 7750，Valjoux係一間好出名嘅機芯製造商，Rolex嘅舊裝daytona都係用佢嘅72型機芯，所以佢嘅可靠程度都無乜好質疑

隨住專利期過咗，亦都開始有唔少細廠開始生產佢地自己嘅eta機芯，例如sellita嘅sw200同soprod嘅a10，但依啲唔係度詳述。跟住落黎介紹日本嘅代表

日本常見嘅機芯多數都出自兩間廠: 一係seiko，二係citizen。
一聽seiko第一件事就會諗到窮到燶，戴精工，但事實上精工可以貴到嚇死你。喺度先簡單介紹下佢兩種較常見嘅機芯。

1. 4R系列

4r係精工低階芯7s嘅強化版，多咗秒停同手上鏈，但誤差依舊都係正負30秒左右。雖然缺點多，但佢勝在平
2. 6R系列

4R機芯嘅進化版，無論精度同續航都有所提升，大概正負15秒一日
順帶一提，精工嘅4R同6R如果賣俾第三方型號會改為NH同NE

之後到Citizen，citizen嘅機芯以miyota黎命名，自從eta宣佈機芯對外減產之後依個品牌就成功喺micro brand入面跑出，原因最主要係平。咁佢常見嘅型號有以下兩個:
1. 8215

依個機芯可以理解為日本平價版2824，特點係個擺陀好嘈，但聽講佢個價錢平2824一半，所以佢響到劏豬咁都應該無人理。

2. 9015

8215嘅升級版，薄過2824，準過8215。

基本上頭先都介紹咗七八成比較常見之餘又有質素嘅機芯，德國嘅高質機芯因為太高質，入門價都要五個位，有人有興趣先喺post2度加落去。而中國同蘇聯嘅機芯比較冷門同參差所以唔喺度詳述勒

轉logo後嘅cw狗也不屌，我愛舊cw

上面空咗好怪，不過佢啲造功應該幾好

分享一吓近呢一年入手嘅錶
唔好問點解唔買一隻貴，因為我窮但係又鍾意月月開箱
個個月開箱真係好爽㗎

我覺得轉logo 後既C65 trident vintage好正

留名

買咗

lm

極同意！

爭隻 golden eye

正，幾錢入

之前 md 啲正 drop 出得太密，跟唔到咁多，我仲想買埋隻 combat 6 白面

日本買16萬yen

即係8折？
正喎

新手入門

呢隻唔會買錯啦

MD 出左revue thommen 400usd大家點睇
另外幫frd一問 max bill呢個價抵唔抵屌

實物其實幾得

之前隻 max bill 就抵，宜家呢隻係 34mm 手上鏈

之前 399鎂你又話不了

我都無買，我去攞黎玩之嘛
仲有你買錶關我嘅評價乜事，你啱咪買囉

未買過呢個牌子咪問吓囉
呢度啲討論一係就分享，一係就問評價㗎啦

新手想玩下水鬼款 睇緊seiko/ invcta/ steinhart
最好係咪都係steinhart?

但你講到我話不了所以你先無買咁

皮帶情侶錶邊隻好？
一千蚊內既話

1000真係titus同DW算

感謝，去睇下Titus 先

記住做折先好去，1000應該可以買2隻

Zodiac 好似都唔錯

sea wolf

遲啲生日買俾自己先

查實點買？官網成日無依啲睇

好搞笑

Amazon好似有賣

sea wolf 一定係買vintage

隻左把幾時先有
等到發霉

轉咗五月頭，佢話條織帶甩咗期

點睇steinhart 俾人屌抄款?
雖然佢用料好似唔錯,但成日俾人屌抄其他大牌d 熱賣款
steinhart 狗也不屌定入得過

點睇Facebook group呢2日又有人po嗰個香港牌子 walter mitt?

買佢唔抄人嗰啲咪解決問題

唔算貴

學生哥想平平地買隻seiko襯西裝有咩推薦
筆直二千內

但佢大部分潛水錶都係果d 款
雖然幾靚

佢大把其他款，係你唔睇啫

細 gs 黑面，白面都好靚

Model no.係咩 同埋起邊買抵啲
唔熟呢方面

原來爆左post，唔怪得幾日都無巴打出相

SNZF15/SNZF17 大家點睇 香港買都係一千蚊到

加多少少上skx007

都係鐘意鋼錶帶多啲 有冇第啲推薦

007有鋼帶的

個到冇show
不過007有咩好過上面兩隻

見到渣打同百老匯合作
Casio EFR-539D-1A
依款錶原價1320, 折左之後790
抵唔抵買
打算買黎返工用

個樣classic 啲，完。

巴打講埋返咩工先

普通office工

洗唔洗著恤衫西褲？要嘅買隻精工斯文啲比較好

都唔駛，著T shirt配牛記就得，不過想買隻斯文啲，唔改成日帶g shock

咁選擇多好多，鍾意就得，但係唔想比錢百老滙賺

1. water resistance 100m vs driver's 200m
2. 戴悶左skx007改裝完勝
3. 可以配多隻細一圈ge skx013 做情侶錶

又有平嘢

好想入手 但又想等Hamilton

Md 做咸仔啲價都唔靚，呢隻 oris 真心超平

都仲係咁靚

可以手上鍊嘅自動機芯，例如2824，係咪都盡量唔好用手上，會傷機芯？

全部自動芯都手動上鍊表示完全無問題

咩app嚟

Chrome
Web site 嚟㗎

好得意

但係diving watch 要扭個crown 都驚扭得多有事

我隻隻都手上
冇咁易爛啩，爛咗咪換膠圈囉

蝦仔新 gmt

Cw 新 vintage

巴打想問下去邊度買食水冇咁深？
全新/二手都冇問題
唔該巴打

CW 個新 logo 真係....

畀人話 12 點位太吉，佢依家就加返個 graphic logo 喺 12 點位，但加完個 dial 一樣唔 balance，到 3 點位太吉，其實一開始就唔應該改 logo 去 9 點位，太刻意做到同其他人唔一樣

新手留名

痴線邊有咁易

其實新 logo 放喺啲 dress watch 度係幾好睇，不過潛就真係差啲，可能未接受到

新logo 黎講，我覺得Breitling嗰個衰啲

B

巴打知唔知香港邊到有鋼帶買
隻skx007原裝配膠帶

巴打點睇呢隻

幾舊水石英，當買款囉
不過呢啲價位係 md 其實都有自動玩，咁當然要自己鍾意個款先啦

上次呢隻 99.99鎂 好抵玩，不過有排等

Md話呢隻行自動 咁應該幾抵玩 ？

要預出貨到收貨隔耐
同埋佢會直接送上門？

係喎，原來自動，咁如果啱款就可以去馬
記得留意運費，佢次次唔同

呢隻好似 may 14 先開始寄，佢一寄出就會有 email 通知，快就等一個星期，慢就冇眼睇喇，香港送貨係 hkpost , 同派掛號信一樣，有人就簽收，冇人就掉底張卡，自己去郵局攞

Join左了 計埋運費都係700港紙

咁都好啲 因為未試過上網買嘢
所以有啲唔知點 thanks巴打

Massdrop 好大 全世界都有人玩，一次生，兩次熟，好易上癮

46mm會唔會太大?

點睇？

上網睇人上手都仲ok，如果黎到太大可能送俾老竇

平平地有三文治面玩，好似唔錯

飛行員係咁大隻㗎啦，所以一直買唔落手

Ovm 39 終於唔限量

Spinnaker又出正野

佢四點小秒針嗰隻正到仆街

巴打們點睇Armani AR2453

佢vintage款Fleuss系列5055好有味道

最緊要價錢平，買多幾隻都唔肉痛

我已經唔記得左自己訂左呢隻咁滯

鈦500夜光真係好靚

又話今星期，不過都無乜期望

我屌⋯⋯好撚肉赤 洗唔洗成個crystal換

一定要，咁深牙膏捽唔到

快啲出現個好啲嘅折頭

Boldr 香港特別版都幾靚 可惜太大隻

最衰靚果啲都out of stock

戴戴吓就慣

佢其實算貼手，上咗手唔算太大

屌你放毒

我係Ginault首席打手

有折出聲攬住一齊死

依家打Happy23有87折，可是我覺得並不夠

唔係77折咩

係喎，計錯數

紅色ocean Rover 我要出嘞

Armani AR2453同Orient Sun and Moon V3 大家點揀

交俾你開箱，綠戰士想等平啲先順手回回氣

七月呀，鋼帶定價好似係29500

諗緊bronze定係可樂

我揀依隻

bronze個369好好J

隻fifty eight定價港幣幾多？

問得好！

Pus 廿歲仔帶

Sun and moon

有冇平又有信譽既水貨錶舖介紹？ 除左rxxx xaxe

Orient

淘寶嘢膠到

是咪因爲買番錶牌子好啲
Armani隻黑鋼都幾撚型

淘寶閒逛見到，先五舊水鬆啲都唔知講乜好

屌
不過好似幾抵屌

唔係啦，係sun and moon好睇好多

買黎學拆錶抵到爛，平過007一半呀大佬

Armani 你當飾物就得嘅
如果你想入坑玩錶就買返錶啦

所以睇啱就要即刻出手，麻麻地嗰啲就等 md 大減價先買嚟過手癮

佢個樣都ok啦，雖然一睇就知抄9捉panerai

Armani啲spec其實是咪好劣

邊有spec 可言，幾百蚊當飾物戴下就得

我po個隻AR2453都要$1688唔平其實 諗緊不如上埋orient sun and moon

玩過 幾隻 eta 同 兩隻 sw 機芯之後，發覺 eta 真係穩定好多，sw 啲走時好似怪怪地咁

Massdrop做緊mondaine automatic好似好抵屌，想買隻比條女/老母，sw芯真係咁差？

Eta 係好平均咁快/慢，sw 就唔平均咁快/慢，
Sw 200 係有啲問題，所以先有 sw200-1
不過其實都係快/慢幾秒，正常用唔會覺

Sw一定比eta差，但你話好差又唔會，我一隻天文台一隻普通嘅，天文台每日穩定+1/+2，普通嘅唔戴日-7左右，但戴住就無快慢，同樣情況eta都有發生嘅，始終朝面朝底keep住跟隻手擺都會有分別

我雙老母錶又係咁，戴住+1/2 s/d，夜晚除低第二朝快成6/7s
Btw 已join md，呢隻真心抵屌

無知一問，點解咁多錶個設計同rolex差唔多？想買隻seiko玩下

Facebook 見到

rolex係萬物起源

聖經話，上帝第七人做左人，第八日做左隻撈

第七日唔係休息咩

就係休息先有機會撚錶整錶

有無巴打戴ORIS？想知質量如何
呢隻65 HKD7XXX買得過嗎？塊玻璃好正

抵，邊度有
不過都係等埋新款細 size，同埋銅邊嗰隻先

原來又係限量，唔洗諗

依隻野唔係2年前架咩？

巴打通常起邊買錶 想買隻orient sun and moon v3
Amazon買穩唔穩陣

不斷有新款出緊

等MD

咩MD
啫係amazon 都唔穩陣？

Amazon 穩呀，係 md 會平少少啫

依度啲人就黎玩mass drop玩到乜都等mass drop架喇

邊度平去邊度買啫
同樣嘅嘢點解要俾多啲錢

咁你地咪慢慢等，我無講啲乜

其實md價有時都唔係最平啦

話說黎緊第一次去秦國，其實我之前無聊發現咗隻homemade 好正，希望到時可以搵到，不過佢啲spec應該都唔平

係，要自己留意，精工嗰啲香港仲平

早買早享受，唔急咪平幾舊囉

呢隻真係好抵玩，micro brand 價錢有正宗瑞士日內瓦錶廠質素

半完成品

係囉 邊到有
最近都睇緊呢隻野

隻golden eye到咗

我嗰隻都到咗，實物好正但睇落好大隻唔似 42mm

希望快啲再開 drop，想買埋 GL0092

相
再出我都入

我覺得好薄

唔錯 可惜我手太細 要換帶先ok

我都係，扣到最入個窿都太大

打算換 NATO

我鍾意薄啲貼手啲

黑白都唔得 一定要全黑

軍綠可能都 ok

我特登淘咗個打洞器
我想問個圈隻金色同睇相係咪唔同？

蝶頭飯巴張黑白 NATO 相嘅金色圈同實物好接近

搵到條黑啡金 nato 就 perfect

我想買黑黑 NATO，但周圍都冇貨，外國網買又要畀運費

Mk, 深水埗 我估應該有嘅，黑色咁大路好易搵

SOGO 都有得買唔算micro brand 啦

黑帶黑扣星際呀叔同的士文無咩？

我話係 micro brand 價錢
Alpina 其實都算細廠，早排先俾 FC 收購咗，不過都叫做有份參展 baselworld

星際冇晒了

唔識的士文，巴打可以講吓喺邊嗎?

眼殘，對唔住

槍街巷仔做維修賣二手錶嗰檔嘢

Thanks 巴打

大家吹吓水唔洗咁認真

有冇巴打知Glycine邊到多款睇
二手都得

好想要埋 GL0092

Orient Sun and Moon 買black定white dial好

兩隻買晒

黑！

Thx巴打 我想睇完實物再係呢到買
實物邊到多

白！

多啲爸打既意思先決定到
我有選擇困難症

白

我接，黑！

黑色好

尖沙咀好似有
係Glycine 個網見到香港好似有代理
你可以望一望

好海港有 唔知 bt 定 ad , 不過好貴

有冇巴打知邊度有多百記睇

想試呢兩隻

訂咗heroic18 左仔嘅巴打，聽日好似會有喇喎

終於

就咁行過，就海運高時啲款最齊

啱啱打咗窿
粗粗地戴住先

我都係自己打洞，不過佢個扣好大

咁高時啲折算唔算靚

有新玩具

相呢

返咗屋企先

千呼萬喚，delay又delay 嘅Heroic18終於有貨，但頭先聽ricky sir講每隻色返咗廿幾隻only，未有電話嘅巴打可以屌下佢，不過我想講我其實都未有條織帶。
首先啦，heroic18係香港品版黎，不過係瑞士組裝(掛)，咁今次嘅銅潛係左手錶黎，有綠色同藍色，每隻色都係限量128隻。

今次懶，唔set燈箱就咁影算。

個盒，無特別

配件一覽

正面，刻度極有立體感

背面，係不銹鋼黎，不過電咗銅嘅色，機芯為eta 2824-2。

玻璃同錶冠，玻璃微凸，近排開箱錶冠都係撞正正冠，但今次斷咗連，好傷心。

上手照

錶扣

兩隻銅錶拍埋一齊影張相，可以睇到兩種銅色澤唔同。

錶質感其實唔差，錶面有立體感，易讀，雖然知佢係抄tudor嘅銅blackbay，但我唔明點解連啲缺點都照抄過黎，23mm帶想逼死誰，帶同錶身中間又透大窿。另外唔知係咪香港人係要加個 “實發”落個名度，就咁叫Heroic咪幾型，

漏咗，lume shot

未收到電話

好正

打去問下佢啦，反正佢都應該俾人屌到彭彭聲

俾tony講完我都覺得佢手短，戴多排換針先

有隻精工錶帶左好耐
另外又買過g叔出差用

屌！有塵，尋日check唔清楚

369好撚正

個 drop delay 咗

citizen group 仲算唔算microbrand

呢個係咩網黎?

都唔係第一次啦
好正常

成日都會Delay到唔記得咗自己買咗野

個個都睇錯
我話係 micro brand 價錢

因為佢嘅 delay 我唔小心入咗第二隻

sorry 眼殘

佢未delay我已經上左光巴度落訂買香港銅

最衰都係 massdrop

啱啱攞左 我都覺d針好短 邊度有得換？

呢隻一出已經想買，實物仲靚過睇相好多
真係好耐冇買過咁花嘅錶

我唔知呀，一換就換埋雪花針

除左set針 真係好正
過幾日攞埋尼龍織帶一定即換 皮帶同錶身條gap太大

我鏡面入塵，過兩日俾返佢

呢隻一啲都唔經濟

想知massdrop之前賣幾錢？見佢又開alpina,但無呢款

今次緊係屌呢隻啦

另一個 drop 同一款但鋼帶，賣咗一隻就 sold out

md 每晚 9點之後就開始出新嘢，10點就出 email
通常好嘢都會極速俾人秒晒，不過 aplina 個量又真係小咗啲嘅

呢隻 +150 之後都係 629，平過 559 + 80，啱款嘅話都 ok 嘅

反而想問吓 join 咗呢個 drop 嘅巴打諗住照等定係 cancel order
等就唔知等幾耐，cancel 又唔知點退錢

窮撚由細到大都未擁有過一隻錶，出左黎做野，想買隻錶獎勵下自己
筆直3k左右，返工都係casual look，有無咩推介，唔想太老餅

有冇話想要咩類形
正常大路咩都襯到就都係精工細 mm 嗰啲啦

想問下parnis啲水鬼係咪假嘢嚟

你當係未貼牌子名上去嘅 A貨啦

6r 芯， cheap 嘢嚟

一問eta 2824芯同精工 6R芯，邊個靚d同準d?

睇返＃1,＃2啦

之前睇相都覺得好劣
[member]我寧願買隻A貨
打呢句預咗俾人屌 [/member]

2824穩定好多

Eta 喺同級量產機芯上面係毫無疑問地屌打晒所有機芯的
以量產芯計，穩定度上面個人會排 eta > 精工 8 > 精工 6 > sw > miyota
計埋 cp 就 eta >>>>>>> sw > miyota > 精工

Sorry 如果只係講價錢就 精工 4 屌打晒其他所有芯

較緊隻7s26 s/d日日唔同好難搞

開蓋較個快慢針？！

呢隻嘢啲夜光真係 cls，日光日白咁好太陽都光到咁

2824一定好過6r

換dial同針
順便調埋快慢

換dial都自己攪到

真心想學野！同埋唔知邊度有得買藍寶石dial換

想啲針同字大啲粗啲，好似上面巴打隻精工咁 顏色黑銀銅都ok，最好有日期顯示

你指塊玻璃?
我都係睇youtube

呢三款價位 2k - 4k , 都係精工嚟講比較大路易入喉 ，個個款都有唔同色揀，合眼緣就可以去格價，唔點都唔會有大伏

Massdrop alpina 兩款，唔洗半日完左

本來睇中SBDC053，跟住見到同款特別版SBDC055，即刻俾佢吸引到 上網揾下鋪頭先

咁佢係平好多

以為559加150算貴 又走寶

幾錢

萬一多啲啦

始終呢隻係鈦金屬，28800 gmt 新機芯，我覺得抵過 7,8k 入隻限量版

search完，香港好似得yahoo拍賣同carousell有呢款。巴打們知唔知有無香港鋪有賣呢款?或者外國可信online shop?

Padi 055?
信和地下就有啦，4xxx

thx! 得閒去睇睇

碌下Jomashop個網又跌錢

呢隻先岩

死圖喎

其實係link黎
圖咪本來果張

220美金有隻天梳ETA 2836點可以忍到手

Shipping 幾錢
見有隻計時 7750 都係 319

直送香港好似30美金

送美國free

隻Chrono係好抵, 但我唔鍾意

巴打呢2隻點睇

兩隻買哂

會窮

有無機械錶情結？無就第一隻型棍啲

新手唔識分機械錶同石英錶邊隻好d
但係覺得背面機械錶好正
我都覺第一隻型棍d

第一次玩Massdrop, 買左佢

下一批先到我

又有好嘢 preorder

3500 有銅，sw200

屌，我又忍唔住喇

Stop 2 go

試吓藍圈銅先

巴打們起信和買錶信唔信得過
尋日去搵隻orient sun and moon amazon賣緊24x usd 信和開我2280 行貨兩年保 咁起香港定amazon買好
新手第一次買錶

行錶除咗個價可能貴啲之外無乜嘢可以輸

咁啱有 drop, 齊色 229鎂

正喎屌 不過送us 唔識搞集運 有冇巴打熟

冇直送就唔好搞喇，咁麻煩
一係 amazon 啦，一係深水埗福仁

福仁肥仔睇左話未番到 信和可靠嗎 行貨兩年保

貴一，兩舊緊係買行啦，不過你最緊要睇清楚係咪 v3

Okk 我識睇 不過sold and fulfilled by amazon既話保養去邊保

Sold by amazon 就直接搵 amazon 啦，服務好過你上代理，前提你要用英文

啫係起amazon買好過？

Amazon 要等差唔多三個星期，貴兩舊信和有得即刻玩
其實真係冇咩所謂

呢度貴少少，三四日就寄到HK

忍住對身體唔好，快啲買啦

買咗啦

平貨開心share 空左一格有啲唔安樂 但無咩budget
新果隻Oris big crown pointer點睇

幾錢，咩牌子

見到你個名以為依個ac未block肥絲

Zelos 玩 ks 起家，可以話係 ks watch 嘅龍頭之一，而家做大咗飛起 ks，直接自己做 launch special
而家 429鎂，正式推出就 799鎂，北角有代理有現貨玩，不過個價就一定做唔到 launch special 咁平

Big crown 我鍾意 pilot 多啲
巴打有玩 max bill 應該都算唔跟風有啲個人品味，如果唔介意嘅話可以睇吓啲 micro brand，會發覺好多正嘢

對唔住，以為你係肥絲無應你

上網訂平過搵佢買，但我啲綺記都諗住搵佢幫我訂

唔係好識換錶帶
隻咸仔本身係 皮帶, 想換左NATO

插左支叉入去都勃唔開隻針

唔知幾多 discount 呢

俾啲掙扎，唔好怕整花，因為一定會花

30% off

比啲力，勇啲就得，插左入去最多整花內則，裝返錶帶乜都睇唔到

唔該巴打 最後大力地搞掂左 皮內側花左 不過都睇唔到
換左NATO 好好多 唔洗一出汗就除喇終於

我隻左把幾時先到啊

已經戴到開始變色了

公平咩
Btw 圖，想睇吓嗰效果

聽日拎返去除塵先戴，但戴一日都變咗少少色

30 唔係好吸引咁

Md 隻 spence ship 咗喇

係，如果 50 就狗衝了，或者遲啲 md 可能有呢隻

Md 做得就唔止 30
講真呢啲錶都係玩吓多，冇靚價就唔玩啦
上次隻 spence 一舊有找先抵玩

更正 105 連 shipping 先啱

有啲想買綺記隻銅，但我買咁多銅錶做乜鳩

有字嗰隻就算啦

邊隻？

見過實物其實唔差喎，但來貨價高咗

珠玉在前，只係冇字靚啲咁，買咗有字之後個心會唔舒服

呢隻個款最有特色，不過行精工芯

Mm vs Lm

呢兩隻好靚

你隻個日期有冇對唔正？我隻有，oscar都話嗰批大部分係咁，佢地表示無偈

我又唔覺，反正好多舊裝都有數字

玩咩同一隻黎
不過我都打算買佢嘅鋼帶款

唔係百事同可樂咩？

不過 2018 gmt 款最靚係撈黑啡

如果鍾意有字咁就緊係冇問題啦

百事可樂同可口可樂？

唔知有冇睇錯啲色

出一隻only，夜空藍襯酒紅

樓上張相好似一黑一藍

我知呀

少少，少到專登睇都唔係好覺

得百事，張相太暗似黑色啫

新手入門 想買隻SEIKO試下先 唔想太老餅 呢隻Seiko Prospex SRP777K1 好唔好架

見最近好似有優惠2000都唔洗就有隻 我又幾鐘意個外型同我都唔鐘意鋼帶 呢隻點睇

md買？我都想買Mm，但skx007好似唔錯

有冇得轉鋼帶？

我都唔知wo 但佢可以咁樣拆出黎應該都可以轉
不過我都唔鐘意鋼帶 冇得轉我都冇所謂

巴打介唔介意講下個優惠係邊間舖頭/web？

隻錶冇問題，好多人玩，不過我建議你去信和地下格吓價先，我記得好似不嬲都係賣緊 2000樓下

以我記憶 md 好似未做過 mm，我估將來都唔會有

007 好正，我都想買，不過而家好似要 1500，有啲貴

你隻mm買幾多？$

係咩 我google左 ebay amazon 個d全部都放緊2000幾 原來香港本身都賣緊2000樓下

去 y拍睇下先

萬零

望埋全香港最平嘅麗晶同森天地先啦

因為我都唔太識係邊買...咁我唔洗咁急 得閒去森天地慢慢睇
唔該哂

好正，不過冇錢

唔爭在去埋佐敦

條帶岩岩到，不過覺得個錶面有d 黃黃地唔係咁好睇

大三針 dress watch 襯皮 nato 係好正

呢條25蚊人仔，仲包埋拆錶帶工具

皮好睇好多

想知係佐敦邊間有靚價

如果佐敦係講緊 x 寺，肯定唔夠土瓜灣同大圍靚價

嘩

星際啟示錄 咸仔

想買

岩岩睇到覺得好吸引
有冇巴打可以講下有冇伏 新手想入坑

冇伏，價啱，款啱就可以 join，尤其係呢啲 MD 獨家嘢，佢地直接同廠做 1000 隻，有問題佢地一定跟足，唯一問題係 shipping 需時，同埋荷包有錢

襯nato又幾型 幾多mm錶面？

42

如果出冇日期版就好啦

土瓜灣你去開邊間？

呢個有冇伏？

海悅狗也不屌

咁巴打有冇推介？
利申有google過但太多資訊 始終信巴打多啲
希望你會答我

新錶帶

007出街格下價就得，海悅買唔會假，但佢啲售後俾屎更垃圾，放低過兩隻錶整就整足半年，之後個問題無解決過

Btw我見過最平森天地k版膠帶1180

就是海悅，不過原來七索巴有不愉快經歷

我以前都係佢frd黎，但佢整鳩壞咗我隻迪士尼萬年曆

我都同佢買開錶，好彩暫時冇乜問題要佢維修，價錢就真係幾靚

水貨舖就係咁，隻錶好地地就最好，遇著有問題，售後服務應該都係一樣咁麻煩

七索巴你隻萬年曆最後點? 有冇再拎去出面整?

收埋咗無整，應該要上通城換芯

咁007 都係壞左都唔心痛ge

就算swatch 膠錶都唔想佢壞

咩樣架？搵唔到。做乜唔整返

搭單問下，如果我拎隻獅子山去轉個2824有無可能做到？

我邊知

佢仲有隻全紅八千，幾撚型

型，想試

紅色我有興趣，ashford做緊weekend sale

我見 金灰好型
冇睇開有鵰花嗰啲，正常款好似 900鎂樓下

其實有冇話邊間水貨服務最好，齊唔齊牌，卡嗰啲我又冇咩所謂

007 是但平就得啦

未試過壞，要壞先試到售後服務質素

反而試過壞行貨 GS，要去通城整，結果越整越壞，冇事既地方整到有事，來來回回足足四次差不多一年，所以以後買精工有得揀都唔會買行貨

我都驚咗通城，上網睇好多 gs case，反正水貨寄日本，總好過俾通城班人搞完唔掂先再寄日本搵總行跟手尾

我隻009 n年前喺成昌買

呢隻真心平到仆街。

點解港行貴成咁

不嬲香港要交租
如果 44,42 就好，47未上過手真係唔敢亂撞

一開四，已經唔係交租嘅問題。不過我見周大福將佢放芝柏隔離

不過佢原價都四千幾美金，應該係賣唔出先big sale姐

呢個個邊有人買

呢隻換鋼帶好唔好睇

我都幾肯定係賣唔出既清貨價。

唔知，未玩過實物

連眼鏡框都有
其實香港啲眼鏡鋪可唔可以自己帶框去配鏡片，MD 做呢副 prada 好似好平

Marinemaster

另一邊貼完又貼

仲有fb又貼，罐頭post

啲人都唔同

咁係靚嘛

Txx Cxx ? 剩係入左潛水錶grp

可以認住我隻貓

Btw 呢個 post 人氣開始下滑，唔出吓 post 好易沉，大家都多啲分享，唔好怕醜先得㗎

哦

呢啲會唔會太離地

個名我都未聽過

正 我想買黑底藍字, 香港未見有

其實個定價做咩要有搞到個尾數 4300 咁零丁，買得嗰啲都唔會 care 㗎啦

其實飛行錶要 day date 嚟做咩
揸飛機都睇唔到㗎啦

有啲掛住佢

文青錶好難襯，尢其是夏天

經濟平民錶

而家飛行錶重邊係比飛行員睇

夏天皮帶唔會好臭咩

有汗就緊係臭啦

此錶已不在我身邊

應該可以, sw/ stp 同2824 尺寸一樣, 只要睇針筍高啱唔啱

好難無汗

利申大汗撚

掛住咪買番囉

33果隻黎?

唔啦好少戴

38黎，透底的

見到條33皮帶

我自己買多咗條短帶姐

點解條帶隻綠係要鮮綠

用返皮帶啦，一係me同you交換

用藍帶換我綠帶？

條綠帶留返俾你當鞋帶糖食啦

點解我介未有電話
聽朝打去屌佢先

條帶唔啱size 喎，嫌太鮮色可以用1：99墨水浸一浸條帶

呢隻其實幾靚，可惜。。。

Ball

有啲款係幾靚嘅

尼隻幾正 好平喎

Jed

最衰係藍絲專用錶

呢隻 skx mod 好靚

但唔知點解就咁睇好童軍feel
但上手又無問題

有人收到喇

攪到我都想換sapphire cystal

呢位日本人啲精工 mod 好高汁

話說依隻嘢係made in hong kong再返新加坡qc check先再賣

boldr 係大陸oem廠造
呢啲 brand 點會有自己敵吖，係買佢款同料啫，造功就
所以我之前先會話蝦仔一定係最抵玩嘅細廠（雖然細，但係都大過晒啲 mircobrand)，因為蝦仔係搵真正瑞士 oem 廠造

我隻個面同bezel insert花晒

咁人地都無寫到swiss made，有乜問題。而且zelos隻mako嘅手功我係讚架喎

我都冇話大陸廠有問題呀
不過造功 qc 就真係會有問題，可以話一定冇蝦仔呢啲出嚟咁平均，隻隻都差唔多，啲 microbrand 嘅質素同一款錶都可以差天共地

可以，旺角大把

mod過啲咩

咁係因為steinhart 跟本唔算細，佢係一間上唔到大枱嘅大brand

Btw我諗起之前錶撚post有人隻蝦仔paul newman甩晒三枝針

所以我話蝦仔對比 ks 廠係大廠，一間廠講造功，qc，同埋最緊要嘅 售後

細鋪？
我去開大鋪嗰啲
不過都應該就嚟完 drop

到到都有，有錢賺why not

其實如果用massdrop買完黎香港賣出去有冇得賺

香港啲鋪攞貨價應該仲平，係賣俾人貴啫

咁都俾你諗到

Joma 呢隻 3000 ball 好正

炮台山有錶行？我係太平眼鏡對面搵唔見有

我up下姐
可以既話你地應該賣緊錶

紅光

隻skx 掃左個較日期牙

而家較到時間，較唔到日期星期

較時間個秒針仲會自動向後推

換錶/換個得date嘅dial

比左間錶行整，換新牙，百幾蚊

入面我有過十隻

Shit
漂得太勁，變撚咗銀色圈

放十零秒已經夠

唔知以為去完敘利亞

有冇巴打試過係jomashop退貨
啱啱收到隻錶冠同制都有問題屌佢老母
應該點寄返去

巴打咩錶咁大鑊
正常網購都係 email 同佢講，等佢地俾郵寄資料你，你跟佢指示做就得

玩埋啲index嘛

屌唔係掛 仲諗住月尾入隻咸仔

我都想睇吓 joma 點搞

組媽你search下就知好多人話佢cs十問九唔應

是但拍條片上 youtube , send 埋條 link 俾 佢睇，應該唔會唔理啩

屌呀
我岩岩買左隻天梳等佢ship到

艾雪火反而好好多，雖然無組媽咁平，但人地有中文cs秒回you

A 網可以面交，不過最衰都係要上網 full pay 先

我個隻就係天梳

e家準備退貨然後massdrop入手隻airman
唔會咁好彩連續中2次伏掛

填form refund and return再硬食運費

蝦仔澳門版

岩岩入左隻sbbn035
想換尼龍帶,有無巴打有好介紹?
想出去睇下

個制衰d乜？

唔係太大件事我會照食左佢
我隻野先2百幾美元, 無咩大鑊野我唔想退

嘩，正常運費應該賣家負責喎，有冇問過換貨 ?

4點鐘個制lock死左禁唔到落去
2點鐘個制就1時時禁到
個錶冠就unlock左之後lock唔返

唉屌第1次買就中撚左伏對呢間野冇信心
係massdrop買左另1隻放棄

見到有間鋪賣Oris 65 $12k 你地點睇

貴

邊到平

痴線咁都出到貨
咁你退貨都好合理, 呢D質量問題我會嘈佢叫佢食埋退貨shipping囉

組媽網已經平過銀城啦，不過上面屌緊鬼

巴打 呢隻好靚 幾錢入手

個live chat係咁話我唔識set隻錶教完我我話唔得
佢就話sd refund既野比我就cut左我線想嘈都得冇嘈

唔好中伏呀巴打

嘈到佢退啦
影相拍片做晒所有野

四千三

頭先sd左封email過去睇下佢點覆

巴打你係咪用paypal俾錢？

我用visa架

下次用paypal啦，有咩事claim paypal，99%機會回水

真係唔知 咁下次買呢d野都係用paypal安全d

Joma CS真係好撚西，十問九唔應

木盒一個

裡面有卷嘢

打開一睇

係咁多

主體換咗啡帶

上手求其影

最後係夜光

是但短評，一上手覺得 40mm 潛水錶好細，因為之前戴開啲潛都過 4xmm ，但係睇真 40mm 配埋條皮帶其實幾有 vintage 味
錶面好靚，藍底波浪紋，金針，金釘柜
總括嚟講，隻錶造功整體中上，錶面同埋個陶瓷圈都造得好靚，配上 sw200-1 大路瑞士機芯，個人覺得算係近期唔錯嘅銅錶之一

張張都見到

所以唔好話我要求高，或者剩係得我有問題，中就中㗎啦

見到咩

玻璃有塵，要除塵啫

你地點睇citizen 光動能ge 錶

好！

想3k 內買返隻
有無好介紹

其他都可以無視

上面果隻ok 啵。可以去邊度睇？
個款咁 Sekio

槍街信和潮特都有啦

好 出去望下先 thx

隔離錶撚post 咁熱鬧，哩度一個人都無

但a網無我果隻 糧已出本身諗住買 而家唔知點

尼龍唔會好怪咩

如果多少少筆直 5K呢?

巴打們呢隻錶點睇 千零蚊唔係太貴

唔貴就屌咗先講

無，頂多睇埋火水爐，星晨近幾年無都無乜佳作

咩叫火水爐
有冇圖可以睇下(你推薦既)

諗住買呢隻
但好似好浮誇

東方錶鍾意啱價就買，quality 一定無問題

咩錶？[member]對唔住，我覺得唔靚

一黑一白

靚到想射精

有冇巴打訂左澳門蝦

咁麻煩

係工藝呀！工藝呀！

入數咋啵

都唔靚

法國最靚

Massdrop訂咗野，然後今日睇返ecommerce tracking話尋日朝早delivered，我全家都冇收過件，電話都冇收到
有冇massdrop過既巴打話我知咩事？

佢係咪經郵政處派件？係的話唔會有通知的，晏啲check信箱會有卡仔叫你三個工作天後去附近郵局攞

Dhl 係經 hkpost,你去 hkpost 個網 check 吓先

好多謝你地

MD 除咗慢之外好少出事，售後（換貨/退款）好過好多獨立網站

新ginault 不得了

185066

我反而唔鐘意原本果條

181875GSLID

stuhrling 同 invicta
呢2隻牌子邊個好D?

ms又有glycine 289鎂

Invicta出事喺個logo度
除非諗住mod

最好兩個都唔好掂

其實買錶係咪價錢岩,自己又鍾意就可以買
定係話10000最好買果隻,20000最好買果隻咁樣

最近想買隻3000-5000左右既錶

都係嗰句: 撈以下嘅錶無人會在意，自己鐘意就得，買得撈以上嘅你唔需要理人點諗，都係自己鐘意就得

咁二萬以下要隻細廠大三針有咩好推介？最好連date都無

最好係香港無乜人識，人地見到以為係cheap 野可以自high 嗰啲

2萬蚊大廠都買到，如果一定要細廠，講出嚟又驚你睇唔上眼/覺得唔值喎

呢隻唔靚，好怪，係都等 vintage 嗰隻

講黎聽下先啦，其實唔洗細，無乜人識重要啲，Sinn嗰類

講斯文款先就 fc , cw 5日鏈，Max Bill Chronoscope, Meister Chronoscope，精工gs 石英，艾美，名士新嗰隻五日，好多喎

精工先正，同人講垃圾石英錶，幾舊水都有

Aquadive

Fb grp 好似有人配過 麻麻

唔中意原來果條有無諗住轉皮

本身都收埋自己j，佢啲gmt鮑魚真係靚到甩碌

好正，我成日同人講隻laco係垃圾，連牌子都無

係，我今次都忍手等佢下次出 vintage 或者 combat 7

鮑魚潛我反而鍾意 DOXA

同人講要一萬幾千, d人一定會呆左

但依隻貴到痴埋場

USD 1890，價錢還可接受

巴打你轉左皮?
有無相睇下

第一次買機械表，想問下自動上鍊同手動上鍊，對錶既壽命有無影響？

白面嗰隻
不過要等 40 定 41 嗰隻，43 太大

一定有，不過細到可以唔理

呢隻成日係啲鬼佬 group 出現

MD 隻 FIYTA 3D-Time 幾得意，不過好厚

14.9都唔係特別厚既
係幾特別幾得意

都幾平，心思思想買隻玩下

星期五寄咗來，今日星期一個信箱仲係空，上hkpost查個number又話搵唔到
係咪冇咁快會收到張卡架？

佢可以打俾DHL check左先, 始終係經佢個系統

正常唔會咁，你快啲 call dhl，如果你唔怕可以 pm 我，我幫你睇吓

咁情況似係派錯件，你未簽收唔會顯示 Delivered

你係咪用 DHL ecommerce tracking 個網，右手邊 Delivery by Postal provider 個 number RXxxxxxxxxxDE 去 hkpost 個網 check? 另外個 DHL ecommerce tracking page，你見到 To 嗰度係咪寫你住嗰區?

我係用RXxxxxxxxxDE來check，佢話搵唔到。
Delivered果道寫住To Hong Kong 0 Hong Kong

然後我收到massdrop既email，內容係恭喜我收到件貨
個地址係啱既，不過得頭半段，地區冇咗，即係flat x floor x block x就完

Md 封送完貨 email 係咁㗎，冇全地址
通常封 email 係收到價 一，兩日之後就會出
你而家呢個情況一定要自己打去問 dhl hk 先

用呢條 link 睇吓先

你聽朝試下打 2921 2222 hkpost 查詢熱線，比個 tracking number 佢睇下搵唔搵到，如果佢話冇，試下問佢可唔可以用收件地址 check

另外，有機會係 DHL 畀咗個錯嘅 tracking number，你可以試下 RXxxxxxxx1DE, RXxxxxxxx2DE, RXxxxxxxx3DE, RXxxxxxxx4DE.....RXxxxxxx1xDE, RXxxxxxx2xDE, RXxxxxxx3xDE.......去 hkpost check，睇吓有冇機會撞中

用哂
ecommerce
Customer confirmation
Rx....DE
搵，每個number都試哂速遞，空運，海運同入面既options，都搵唔到

Between，呢個件係我買來諗住送比女朋友做週年禮物 就算佢退足錢比我都冇用，所以我嬲到痴咗線。
但你地咁幫手真係令我心頭一暖，好撚滾動 多謝你地啊

咁一開頭 md 俾你條 link 個 tracking no show 咩

我而家等緊嗰件個 tracking 係 GMxxxxxxxxxxx

咦，你件貨去左巴西 (BR) 喎

寫撚住to Hong King喎，唔撚係咁撚開心下話？
好撚崩潰

屌，你一早 post 出嚟啦，唔洗講咁多，打去屌9 DHL 啦

佢個 tracking info 錯到七彩

首先，24/5 Newark 其實係 US，但佢打咗 HK，然後佢會先由美國 (US) 寄去德國 (DE) 先會出到個 DE 尾嘅 tracking number 畀你，去到德國再寄到香港最快都要幾日時間，因為佢係寄 DHL 平郵，唔係 DHL Express，冇可能 24/5 喺美國 Newark，25/5 就送到香港，更何況佢顯示 Delivered 嘅地方係巴西，所以巴打你可以 send email 畀 MD 要求退錢

屌佢老母我要件貨唔係要錢啊
冇野做巴打唔好意思，新手唔識貨

我玩咁耐 md 都未試過收唔到件，佢有可能係連登第一人

我試過畀錯 tracking number 我，hkpost 嗰邊完全 trace 唔到，好彩最後都收到貨

做咩唔好意思，大家都想有新錶睇啫

我宣佈唔撚會再玩massdrop

都唔關 md 事
好明顯係 dhl on9 咗

認真，dhl on9其實唔關md事，咁佢會唔會唔退錢比我架？

Dhl 應該保幾舊美金嘅，正常 dhl 賠俾 md, md 賠俾你，你去md 隻錶個 discuss 度出嗰張圖 屌9 md 啦，再去 support report 就得

MD 有人收到喇，我嗰隻仲環遊緊世界

我隻係德國

我都係呀

靚喎，後悔冇 join 到

仲要好平 105鎂

好靚 邊度仲會有得賣

Md 呢啲要等佢再開團先有

隔咗兩三日massdrop都冇覆我，咁我可以點？
已經喺佢個contact us果個page留過兩個message.......

首先你要問DHL先
問下件貨收件地址係咪同你MD個收件地址係一樣？

而家唔知DHL錯定MD錯囉

問咗，dhl一早覆咗，話係dhl錯，地址係啱既，但叫我自己聯絡返賣家apply for an official investigation
香港dhl叫我唔好等，要盡快聯絡massdrop，但我都send過兩次message過去，佢都唔覆，我可以點？

尋日美國假期喎，或者今晚會覆？

希望啦
多謝你地咁幫拖，唔係真係唔識搞

Dhl 有冇俾 reference 你，唔洗驚 md 一定賠足㗎，啲撚屌鬼佬一唔鍾意就 refund 啦

好期待

巴打 joma 單嘢搞成點，有冇 update
睇吓洗唔洗 black list 呢個網

漫長嘅期待係玩 MD 嘅一部分

你買咗邊隻錶，等我去 discuss 嗰度幫你睇吓/屌吓 md，可能多啲人屌會搞得快啲

真係好鬼易沉迷

買咗新耳機性價比超高，好開心

換咗條皮 nato 精神晒

回頭是岸啊

我只買抵到爛嗰啲，例如千五一對條線都值成千二嗰啲

咩耳機咁抵

Campfire 對comet
另外azla都係抵玩圈鐵黎

屌佢老母email覆我話應該運緊過來叫我等下，7月收唔到再搵佢
我立即email屌到佢仆街

七月
七月我燒返俾你呀

即係 DHL 搵返件貨再寄返俾你 ?
成件事好難理解

係massdrop條弱智以為只係shipment status既display錯誤，覺得件貨其實係正常運緊過來
我立即屌到佢閪咁，係DHL覆我話寄撚錯咗去巴西郵局，點撚樣係正常運送途中啊屌佢老母

屌
成件事都好幻海奇情
咁而家 MD 知道 DHL 寄錯咗去巴西未

MD又做glycine! $379 個價點睇？

差唔多價錢，玩glycine combat sub好起seiko 細 mm好？！

兩隻都好，款就睇自己，機芯就 glycine 用 2824 好啲

屌佢老味，massdrop條友知咩事之後瞬間退錢比我
查都廢事查......鬼佬真係不得了

我都話㗎啦，啲鬼佬成日少少事就退貨，你咁大件事一定退到，唔好俾香港商家恰得耐就以為呢個世界冇好人，鬼佬啲退錢/換貨服務一定好過香港人

好似我早兩日出 post 開箱嗰隻 zelos 銅，因為玻璃入面有塵，zelos 波仔即刻 offer 我 1.俾錢我搵師傅清塵，2.寄過隻新俾我。

係售後呢方面我覺得如果識得用英文 send email 嘅話，啲鬼佬售後其實好過好多香港人，香港人好多時第一句就推卸責任

GL0092 黑面紅圈

隔離隻GL0094都唔錯

不過佢條布帶真係太長
除此之外非常抵屌

換zulu皮帶

皮 nato 得唔得

Zulu同Nato差唔多架咋，一樣得

邊度有靚既皮nato/zulu買呀？

我承認大部分都好幫手，但之前試過有野同nomos果邊講，狗也不屌

Nomes 呢個牌子一朝得志

之前隻錶有塵，坡仔二話不說寄過隻新嘅嚟做 replacement
有時上網買嘢啲服務仲好過同香港啲鋪頭 deal

佢老味又話個pre-order 6月先完
尋日31號已經唔再係pre-order價

組馬隻天梳到手，無鑊

來了

呢隻靚啦

我見啲人開箱黑圈隕石面好靚，有諗過有多隻，但係見佢個網變返正價，我都有係 facebook 問佢，不過冇人應

大到呢

但又貴咗兩千，痴線

不過有錢都唔會玩貴銅，一兩滴口水花就 GG

我手幼姐
44mm

咁隻 zelos mako 真係啱晒你，40mm lug to lug 好似 46mm

巴打食開咩啲口水咁高腐食性

我係隻錶放枱面，一滴口水冇抺自然乾之後就有個印

睇返 MD 之前啲 comments，原來兩星期前都有其他人件貨 ship 錯咗去巴西，可能 DHL 將成批貨送錯咗去巴西

咁搞笑
咁 DHL 都幾大鑊，以 MD 嘅量計，佢每件收十幾鎂，但就要賠幾舊 ,每件可能要輸 350-450 鎂，當每 100件唔見 40000鎂，都成 30萬
最奇就係巴西又會俾佢搵到收貨人嘅

Btw 我隻錶仲係德國

批貨應該搵得返，好似之前位巴打講，佢係送咗去巴西郵局，但 DHL 就當已簽收，其實啲貨重喺郵局滯留，因為係 DHL 出錯，MD 可能連運費都唔使蝕

係蝕都係 DHL 蝕晒，成件事得 DHL 一個出錯

第一次md就中伏，希望出錯果個dhl員工比人炒撚咗啦

正

我見錶童度賣18xx

Pre order買 13xx左右

link

衣隻好靚
利申 唔識錶

好靚呀屌！

完咗個promotion啦

Where made!

micro-brand 多數大陸裝嵌，但唔代表質素差，只要個牌子出貨前做足 100% QC 就 ok

我淨係知個芯係瑞士

呢個價都係2824

得100隻，有買襯手

第一次就中伏心理陰暗面都幾大
不過可以試到 MD 嘅退錢服務都唔錯吖

micro brank 最差係 QC , 如果售後好嘅話真係冇所謂，差就一肚氣，玩 micro brand 最好揀返多人玩嘅牌子會好啲

邊到買？幾錢？

推一推

邊度多靚料nato帶賣

咁靜

隻spinnaker仲未到
上次第一次join條earphones cables，Frankfurt 黎到屋企都係10日

等我仲一得閒就track

我同你應該都係同一 ship 貨

Me2

各位巴打最耐試過係Frankfurt 過黎幾耐

5月15出船，今日先收到

Diu
差不多成個月

咁早知我送去美國集運算啦

前兩日問過話標準時間係十五個工作日，但係中間停好多個碼頭，是旦一個打落雨或者放假又遲多幾日

其實一見到幾蚊運費就知要等好耐，如果十蚊左右運費嗰啲會快好多

同求

咁唯有乖乖地慢慢等弓弓

淘寶定製錶帶，都幾好樣

Glycine出隻quartz airman做乜

除左quartz之外都好滿意 但真係唔想買quartz

係呀!!!!想要藍/黑面GMT 44mm

淘寶好多人自製錶帶好高質 閑魚仲多

起碼有個原因比自己去留返啲錢

慢慢等佢出auto

另外買咗兩條都唔洗一舊水，但幾高質

想問下依啲錶帶點叫？可唔可以share條淘寶link

見有返pre-order價, 即刻狗衝左隻藍黑圈銅

喺淘寶Search店鋪 “ royal1875”

屌，我想買隕石黑

再買！依隻我二千同你收

兩隻都靚喎

又黎同款無限儲

唔知今日送唔送到呢？

兩隻都可接受嘅

嘩屌，終於到 hk

不過我諗要到聽日先由 hkpost 派件

隕石面有Boldr果隻都夠啦

係

下次送美國我自己搞集運算
屌佢老味

想買多隻左仔全新要黎純供奉

想買隻入門級既鋼帶機械錶來襯下西裝，首選品牌係SEIKO，BUDGET HK$5000左右，請問有咩推介？或者選擇上有咩野注意地方?

你揀個款自己鐘意又喺buget入面嘅先

有消息都好興奮

其實上星期行過德福見到Prospex系列，都覺得潛水錶都會幾啱自己，就係唔知個機芯應該點揀

$5000揀款先，精工唔會差，同埋西裝點襯潛水錶，rolex襯西裝都只係因為佢係rolex

鋼帶嘅都ok ge

DHL真係好垃圾

啱啱 check 吓，我仲喺德國

點解佢官網寫 Launch Prices 會做到 15/6，但個價已經係 RRP $949USD

Launch Prices will be valid till June 15th. Prices will increase to full RRP at $949USD.

我都想知
可能冇貨就轉返正價啩
上面位巴打又會見到 429 嘅

我想買隕石黑圈

宜家係全部正價

應該係一無貨就收正價
我5月尾已經見佢收番799

今朝睇到429就落左order

巴打係咪 keep 住每個鐘上去睇一次?

真係咁岩得咁橋
本身之前見佢變返正價都無理了，係咁岩今朝屎忽痕去望下睇到咋

本來想入佢隻combat sub,但都係等golden eye 或者airman automatic 算

唔知月尾收唔收到

我入左combat sub紅圈布帶果隻

MD 隻Oris 抵唔抵玩 好吸引

女裝黎喎

GL0092，本身我都 join 咗呢隻，但最後 cancel 咗，都係等佢出 Combat vintage 先買

尋晚出咗隻男裝

唔似冇貨，我見佢正價重可以 add to cart，唔係寫 out of stock，可能係限量，一滿咗就變返正價

抵

我有諗過定係cancel gl0092，去買zelos
不過zelos已經變正價

Only date 藍面黑圈 好似好正 MD 信唔信得過

原來冇 international warranty，咁要諗諗，香港行貨正價 $14k，如果抓到 7 折，都係 $9800，貴 md 一千但有行保

咁就唔抵玩啦 再諗過第二隻 想入隻膠帶 or 鋼帶夏天帶

咁好彩㗎咩

呢隻抵玩

等緊巴打你出現
想問下呢，呢隻野係咪好難穿條皮帶落去？

係拆條原裝帶難少少，條原裝帶好硬

你攪到我又想 join 返

但點解你隻錶啲針係銀色? 我見佢啲圖係金色針

我依家真係 keep 住每個鐘上去睇一次，希望有奇蹟發生

金色㗎，反光啫
呢隻 md 成日做，如果見到 zelos 半價就緊係衝咗 zelos 先啦

我md出airman果陣我冇錢買

你條nato係邊買架

最後悔係 miss 咗 base 22

Base 22已經冇左

買 boldr 隻香港銅送㗎

mola mola

靚價入左隻超新淨GS

其實DC-4同1953都ok，不過，我有44mm藍/黑面都夠

base 22 隻全黑紅字一直喺我嘅心深處呼喚緊我

要等2手

有nato送既咩
唔係得條皮帶加條膠帶?

有㗎，係 boldr 送，不過好似送得幾十條，要頭嗰埋銅錶先有

咩價

好靚靚

31

原本想買呢隻
差不多價

GS 個機芯正好多

Hibeat 好好J

真

呢啲咁嘅冷門嘢好難有二手

呢隻同藍圈都好靚

呢隻都係target 之一

舊版同新版

薔薇icon

有冇師兄買過依個brand帶？ 大家點睇

就係因為呢樣嘢所以我冇買 bb

屌丫, 我呢水無
我隻delay左成個月, 要6月中先有, 仲要唔知會唔會又delay

薔薇正過盾牌

等如精工 mm 正過 X

如果俾我見到黑圈舊版我會鳩衝咗佢先

話說隻大xx終於用陶圈藍寶，但兩個x真係

[img]
咁樣係咪姐係佢摸門釘？
未試過 真心求教

當買隻DW咁，以前誠品有現貨睇，但係太少人買而家無左

陶瓷藍寶固然之係好，不過點都不及冇咗 mm 變 X 嘅差

係，hkpost 會派卡去你信箱，自己去郵局拎

唔該哂巴打
不過成個下晝都係屋企，都唔覺有門鐘有拍門

會唔會你咁啱去咗廁所? 我咁講係因為我試過去一去廁所 miss 咗送貨

好可能打機又聽歌 乜都聽唔到
但去個廁所就miss左真係好可惜

好似無黑圈
得藍紅

我見佢1000蚊鬆啲好似幾抵玩 諗緊買Rossling & co.定買佢 見到好多師兄都話Rossling & co.抵玩 但我覺得佢太簡約同dw好似 Henry London反而好似復古啲突出啲咁 ching點睇 利申：新手

我仲喺德國囉，你地有冇人同我一樣仲未到香港

我指quality，款我都覺Henry London個曲面靚啲，最平見過買一送一，好似母親節嗰時

有，不過好少，我見過，我真係見過

就決定買佢啦咁我 唔該ching解答

恭喜巴打揀啱
記得刻句time will tell how much I love you 起後面

巴打好慘。。。
明明一齊join，有咩理由唔同架

我都有件貨(唔係錶)由64開始卡左係德國

有，個好少量，因為同年都轉新款

你 64 我 528

DHL垃撚圾

有無圖睇下

咸仔又出正野

$20,400 建議零售價格

呢隻係靚喎，不過呢個計時佈局只有大牌先敢賣呢個價喎

我下晏係公司收到啦
不過趕住放工出機場無開箱

咁我係咪應該打去 dhl 問吓先呢

未見過 周圍都無貨

快d開箱

大mm冇左保用證 通城仲會唔會幫寄去日本維修？

如果曲面我建議你買junkers bauhaus quartz 好過。 你睇過實物就知Henry London個比例有d怪。

delay單野我屌爆左boldr，叫佢俾多幾件nato strap/passport wallet我送返俾客陪罪，到時拎錶巴打記得問我拎返。

呢輪睇kickstarter 發現左LIV Watches出左新campaign,
kickstarter錶入面LIV Watches 質素係一線頭咁滯，瑞士廠代工，不過之前d款太cyber，香港地都冇乜人提。
今次出左Diver同Pilot Chronograph d款都幾岩心水，誠意推介俾大家。
Campaign link 樓下

LIV Watches好似CW咁又係玩direct sales，全世界都冇retail。
前幾日打去個鬼婆傾左一輪，俾條link我試下香港反應，Kickstarter 價做緊近六折，平到仆街。
重點推介係GX Diver Automatic 同Pilots Automatic Chronograph。
GX Diver 用ETA 2824-2，Ceramic Bezel，Swiss made仲要4000 HKD有找，睇片好好J。

錯過左的話年尾就要搵我食正價了。 不過都未必夠貨。

Passport wallet

隻潛個款都還可接受

就咁睇用料同搵 swiss 廠造個價嚟講真係算係幾抵玩，如果啱款真係可以一戰，返而最大問題係 ks 期貨

Junkers 錶

面設計同Henry London 唔同風格，同埋價位都唔同，而且我個人唔鍾意junkers 個logo

Oris 呢個牌子點睇
萬中

Oris 正呀 睇中邊款？

有個同瑞士救援隊合作果隻

隻野終於到

Rega? 佢pilot 同 altimeter都好正

好撚靚 好撚貴

三宅一生既錶好唔好
我見話係搵精工做？
有幾款都幾正
平均3000不過石英
大家點睇

萬九又不是貴
不過呢排冇錢

我覺得唔值者

點呀，隻錶整體造功如何，條皮帶係咪好硬

我隻仲喺德國，好想玩呀

隻錶幾ok 隻coating唔錯
個錶圈係有少少虛位
條錶帶都幾硬 我自己摺咗佢幾下整軟佢
不過咁平真係冇乜要求

睇巴打張相黑金都幾型
唔知綠色實物係點呢

出左好耐。我返九龍錶行係咁推。岩眼緣可以鳩買。因為chronograph所以貴dd

冇計~佢話11月出我都預delay。我諗根本佢寄唔切。一係買現貨，一係六折等。

我反而想問下個chrono 都係eta based?

咸仔加bond nato 呢個組合撞過幾次

Thanks巴打
有隻個樣好岩我心水所以諗緊
九龍表行有做discount?

我都有望過Junkers款但一來價錢唔岩二來冇Henry London果種復古味 所以最後都係揀左Henry London 不過條皮帶quality有少少失望 但overall都幾靚 同埋買錶緊要都係岩自己姐

上手圖

咁快入到手？香港重有現貨咩？

旺角某再售商買

咩名堂？

呢到可唔可以問下1.3k嘅錶

點解唔得？

最近想幫我隻srp637換條膠帶，考慮緊買Crafter blue universal 定isofrane 好，各位巴打比啲意見

sorry巴打呢排太忙
寄完email之後佢話如果check完係有問題最多賠usd30 運費
最後我寄左返去佢check完話隻野完全正常
所以冇得賠

btw我呢個on9仔又出事不過係我自己問題
有冇巴打join左之前個massdrop glycine airman
我買左藍色44mm GMT verison
寄左過黎先知原來GMT係行12
有冇巴打咁好彩買左purist又想同我換GMT

Timex唔差，千零蚊黎講都係自己鐘意為先啦

好啊 巴打唔該你

巴打，你上次airman massdrop幾錢？同埋隻野有冇話時針同分針mis-align?

連埋運費usd548
咩叫mis-align
新手唔識

正常1200應該係分針指正24，時針就指正12，但呢兩張圖就，分針指正24，時針就未到12，要分針指到9，時針先指正12

支時針爭咁遠, 完全過唔到 QC 喎

glycine 畀 invicta 收購之後質素果然差咗

chrono用sw500(link 入面有spec) 。Eta7750 replacement.

=sw200-1 replace eta2824-2 一樣。

講錯，我見，唔係我返。

周圍都有，潮特呀cb東角好似都有。應該有折因為都出左好q耐。

Tudor 舊logo

圖係 24小時 3針 款， 所以差少少就會乘2
btw 總之都係唔正，可以 email MD 換錶或退錢

做咩唔睇清楚咁唔小心呀
正常 GMT 款支時針係行 12，GMT 針先行 24， purist 只係冇落時針，再用 GMT 針做時針，所以行24

即係佢 check 到有壞就佢俾運費，冇壞就買家俾，不過有冇壞就佢話事
其實咁都 ok 嘅，起碼叫做冇壞佢都肯退錢

我覺得平啲好啲，兩隻牌子都唔會差太多
另外可以睇埋呢間，好似最抵玩又免運費

官網唔ship 香港，要自己搵集運

MD應該直接退錢
好似話呢d case拎去IWSC整，又要再收錢

其實好想買隻airman, 但見到咁就真係
Double twelve又用2824

MD 係好鍾意退錢，好似退錢都唔關佢事，係佢幫你同個 seller 退，個 seller 又唔敢得罪 MD，所以退得好撚爽手

2824 平好多，289x 先要5xx

我係覺得俾貴咁多，個QC就咁樣

QC 係差咗，不過幫 MD 買撞到問題又唔洗自己搞，又超易退錢，我覺得都仲係可以一戰嘅

咁要等下MD先

今日好天又可以玩銅玩皮帶了

Ginault有無出膠帶？
同埋上官網睇 隻隻差唔多 有無用家推薦

睇你想平定想方便，不過IG shop 啲服務，你有上連登都睇唔少 我寧願去LCX嗰啲買

其實佢唔係平好多 不過勝在有得試下
同埋就都有一年保養

我都考慮緊佢隻 airman，之前 join 咗，但見到 comments 話同款機芯好多都唔對針，所以我最後 cancel 咗

依家我照 request 個 drop，睇下第一批買家有冇問題先決定買唔買

好想買 Meteorite black 呀

其實我有少少覺得寧願要double twelve好過

屌，好撚正

我都想

個人覺得 double 12 款冇咁靚

同巴打同款，不過我戴左兩星期已經無咁令，d銅變暗曬

我隻係 replacement , 早排落大雨又冇咩點帶，我都想快啲冇咁令，咁先型

所以洗唔洗black list就睇你自己

唉屌個時煩緊組媽個隻錶搞退貨 md得返少少時間就end冇睇清楚就買撚左

唔該巴打，睇睇先

旺角信和地下嗰幾間有

呢個唔知了

買最普通嗰隻得了

呢隻真係不得了

復刻都唔洗咁貴吖

我情願炒價買012

Farer好似好少人戴，有冇巴打有評價？
見佢隻37mm幾靚仔，考慮緊佢定買多隻nomos/stowa

買晒001 012好過

Why not Laco

Laco既外型最接近原版，但我喜歡stowa個型多啲
而且Laco個price range太闊，又日本花又剩，不了

但係俾錢買嗰啲唔係咁諗呢

三萬幾四萬得條鳩帶

愛

咁你buy唔buy?

我嘅愛未夠深

但係真係好靚靚，3萬 is ok, 4萬真係要 Titanic

你問我同spec嘅sbex001平過佢，真係純粹考驗你嘅復刻情懷，依家講緊少條鋼帶再貴10k嘅價

所以我話情願食炒價買012，兩隻個樣差唔遠，要我俾依個價玩hi beat我不如直接買gs

咁 sbex001 又唔同款嘅
不過 4萬 精工 真係太離地喇，如果係 GS 就話啫

呢隻個價真心痴線

四萬我會買iwc

想問chrono 個隻 係可以跟巴打你買定要自己係上面KICKSTAR 買?
如果係有6折 即係幾錢?

想問咁多位巴打 MASSDROP 係點玩法嫁??

用 fb join member, 去自己有興趣嗰區，睇吓有咩 drop 啱，啱就 join，俾錢，等返一頭半個月就可以收貨，開箱。如果冇嘢啱可以去投票，希望有朝一日會開到 drop

Same

fb 好多人開箱
如果喺街俾我見到都唔知點算

都唔同款，點比較

去自己有興趣嗰區 係拍好多人POST 野個度?
定係DROP 區?

Drops 就買嘢

Polls 就投票

明白 想問下定期更新定不定時嫁??
同埋想問 POLLS 投完之後會出個個DROP?
唔該哂 巴打解答

三萬現貨一定會忍唔住

今晚早啲瞓發個好夢

之前去時間狼問通城訂都冇回音，所以一早已經冇再諗

貴但物有所值 設計造工都好 (睇外國review) 自己都想入隻oxley

馬老闆定佐敦訂價好似都都370k，頂唔緊

好彩我一早有hi beat

隻 1000m hi beat 折完都好似三萬多啲，不過上手感覺嘛嘛，講款都係冇嗰隻復刻咁正，始終 mm300 先係主打
吞款就另計啦，始終普及性會差少少

邊隻千米hi beat？sbex001？佢大隻到仆街喎。
但你問我依個價買復刻我點解唔買返原版，兩隻差不多之嘛

有原版 nos 就緊係原版啦，不過買得起嗰啲人又未必鍾意呢，有錢人諗嘅嘢我地唔會明㗎喇，明就唔洗討論啦

又有可能買復刻嗰啲人本身已經有原版呢，原版唔捨得粗戴咪買隻復刻嚟粗戴囉

點睇

原版無可能有nos啦，我指二手

咁重簡單，唔鍾意二手囉

Join 左右上嗰個盒，重抵屌過淘寶

Combat vintage 加條皮nato

計埋運費邊隻抵屌

想買白面，vintage 其實係咪有兩個 size , 一隻藍寶, 一隻礦物玻璃

Vintage得43mm藍寶AR
Classic就有36 40同43

Boldr 隻expedition 到左 幾正

買兩層放12隻，加埋運費先59鎂

Mass drop 都唔識

之前個Windsor box /w drawer 連運費要120鎂 放得十隻

咁先啱

禁上面條link買ok 了。 再禁back this project, 有link 彈出黎， 990usd pilot chrono. 790 usd就gx chrono個隻。 pledge兩隻或以上就好似會平少少。770/970 一隻。

之前淘左個放12格 好似hkd2xx

我記得好似有分 combat 6 同 combat 7

你有冇 join 錯呀？
兩層 12 要 85鎂喎
59鎂 好似得下面個 tray
兩層 6 就 59鎂

咁 WOLF 都算大牌子嘅

Combat 7 好似係pre-invicta 既産物
應該買唔到全新combat 7啦好似係

咁唔怪之得啦，我就係記得睇過有細 size, 成日都想等佢再出

淘寶 不了

係兩層6，手殘寫得衰